[投訴狂]鄰居申禁制令指控7宗罪 被告逐點解釋

小西灣富景花園有住戶入稟區域法院，控告鄰居向其飯廳方向晾曬女性內衣褲，鞋尖對住其家門，而且經常發出嘈音，多年來嚴重滋擾其生活。《蘋果》今午到訪被告寓所，吳氏一家4口同住，包括吳氏夫婦及兩名兒子，細仔吳家謙接受訪問時稱，他們一家人於03年已搬入居住，入伙後不久已在廳外裝設晾衫架，而且位置遠離鄰居窗戶，「理論上唔會影響(鄰居)景觀」，他又指內衣褲晾於一旁，與原告窗戶中間亦隔住其他衣服。

正修讀大專的阿謙表示，原告一家經常將窗簾關上，多年來只是見過被告一家數十次，亦從未打過招呼，直言對原告一家印象不太好。他記得有一次外出回家時剛巧撞見該鄰居出門口，他好奇望了一眼，見他眼神不太友善，詎料被鄰居怒斥「做咩睥我」，對方其後迅速折返寓所。阿謙又指，曾向管理處表示想約鄰居了解，惟對不未有依時出席，最後不了了之，詎料突然被告上法庭。

阿謙就住被指控的7宗罪逐點解釋︰

●近年突然在此晾曬其紅色、黃色、黑色等的女性內衣褲

阿謙︰03年搬入時已於客廳外安裝晾衫架，並非近年才晾衫

●次被告及細仔多年來經常大力關鐵閘及木門，聲如「行雷」，導致原告耳朵疼痛及耳鳴

阿謙︰只是間中不小心大力關門，被投訴後已加裝隔音棉及關門時加倍小心

●次被告更曾在原告步出電梯時突然從家奪門而出，以不友善的眼神「睥」住他們，令原告感到尷尬、不快和受驚

阿謙︰當日外出回家剛巧撞到，只是好奇望了對方一眼

●被告兩名兒子不時邀請朋友到家打機、開派對，在凌晨發出大笑、尖叫等噪音

阿謙︰試過一次父母不在家，相約同學到其家中打機，承認聲浪可能過大，自知理虧，但僅此一次

●被告在樓層大堂位置焚燒衣紙，使人受驚

阿謙︰母親從未試過在大堂或後樓梯燒衣，因為屋苑有定出指定位置可以燒衣

●被告將舊報紙等雜物扔在樓層公眾地方，曾因違反消防條例而被充公有關雜物

阿謙︰未曾接過相關投訴

●次被告於今年5月吩咐細仔將鞋尖指向原告家大門，又將鞋放置在其家和其他鄰居的大門，對所有人造成滋擾

阿謙︰曾試過一次因為大雨，鞋子濕透，所以放於大門外晾乾。

痴線鄰居